SonyEricsson 3G 音樂手機 W900i 詳細測試報告

臨近聖誕，相信不少網友都會考慮購置新手機送禮或自用，近期各大牌子都推出了不同檔次的手機，而 SonyEricsson 亦推出了其首部 200 萬像 3G 手機，雖然於手機界來說它並沒有太獨特之處，其規格與 Sharp SX833 仍有距離，但 W900i 就以外型吸引到不少潮人。有見及此，編者亦趕在聖誕前完成這手機測試報告，讓大家先作一個基本了解。細測試報告之前，先向各 RingHK 之網友說聲『聖誕快樂，新年進步』。

外型：

W900i 採用了 S700i 既旋轉式開蓋，而且是半自動式，開的時候更加方便。但對於女用家來說，就有點不方便，因為好易於打開之時候因抓得不穩而跌下來。機身及機則就裝置了更多快捷鍵，方便用家使用。鏡頭亦一如以往設計於機背，亦配備了補光燈，方便用家於黑暗的地方拍攝。但對於喜歡自拍的用家來說就好不方便，只能倚靠自拍鏡來影相，除非只用 30 萬像既視像鏡頭拍攝。

螢幕：

同樣配備返 S700i 的 26 萬色 QVGA (240 x 320 pixels) TFT 芒，芒既 size 就有 2.2 吋，如果對芒的要求不大，以其 size 與解像度來說就已經很足夠，符合到市面上中高階手機的基本要求。色彩方面較 SonyEricsson 其他手機更加飽和鮮艷，沒有 K系列 與 W 系列之前的沈實感覺。而顯示卡則採用了新的晶片 -- Nvidia GoForce 4800，令播放影片更加高質素。

音效：

一如 SonyEricsson 現時的策略，主打音樂。其音量的確很大，但做不到立體聲既效果，聲音較散，不夠實。W900i 音樂播放功能支援現時較為普遍向 3gp , mp3 , mp4 , acc , wav 等格式，播放軟件亦預設不同模式方便用家隨喜好選擇，而用家亦可自設均衡器讓用家自行調節。

另外， W900i 亦支援 mp3 鈴聲，音量絕對足夠，即使身處旺角等鬧市之中亦能聽到。

系統操作／表現：

系統格式採用了 12 宮格形式，沒甚麼大改變。

相機功能：

W900i 與 K750i 及 W800i 一樣，使用了 200 萬像 CMOS 鏡頭，同樣配備了自動對焦功能。雖然表現跟它們分別不大，但自動對焦卻做得更理想更完善，拍攝效果更 sharp，更細緻。但夜境方面，仍一樣出現雜訊，未有明顯改善。

一般情況下之拍攝效果
(1632 x 1224 pixels)

一般情況下之拍攝效果 (室內)
(1632 x 1224 pixels)

一般情況下之拍攝效果 (室內)
(1632 x 1224 pixels)

夜境 (冇開夜境拍攝模式)

夜境 (夜境拍攝模式)

微距 (taken by Derek)

拍攝短片方面， W900i 提升至 240 x 320 pixels (QVGA) 以及 30 fps ，令短片更加清晰流暢，於手機播放亦可使用全螢幕播放模式而不會出現爆格的情況。

而視像鏡頭則為 30 萬像 CMOS 鏡頭，影像方面較模糊。

記憶體：

內置 470 MB， 並支援至 2GB Memory Stick PRO Duo。若用家不會用手機播放影片，內置記憶已經可以完全足夠使用播放 mp3、影相及拍攝短片。要求較大的用家亦可購買 2GB 記憶卡。

實用性：

有日曆，計算機，鬧鐘功能 (有關機響鬧，但聲音較細而且播放時間較短)，支援藍芽，秒錶，及支援外置 FM 收音機。

通話和接收：

音量較細 (不論手機或耳筒)，但聽得很清晰。收音方面較差，比其他手機多雜音，對方聽得唔多清楚而且細聲。接收反應較慢，3G 轉 2G , 2G 轉 3G，甚至出入電梯重新接收訊號時，反應亦較慢。

編者意見：

無疑 SonyEricsson 的手機功能較全面化，今次 W900i 亦屬於高檔次手機，同樣做得十分全面。但針無兩頭利，其功能無可能每樣都做到最 Top。而以目前的價格更是用家要考慮之一大因素。相信於農曆新年前，其價格會有 10 - 15% 的下調空間，大家可耐心等待一下。
缺點:

1) 一些歌名未能正常顯示。
2) 一些功能設定要在重新開機才有效。
3) 手機旁的快速鍵間中沒反應。

reference:

用緊果部iphone x終於可以退役

不過唔知夠唔夠支那人爭首發

咩牌子來既？
山寨野？
淨係識Sony

而以目前的價格更是用家要考慮之一大因素。相信於農曆新年前，其價格會有 10 - 15% 的下調空間，大家可耐心等待一下。

我首你老母臭閪個發呀屌你老味

當年好想買K800i同K850i

我想出w800i

我想要s700i多d
好撚型

w810i陪左我成個中學時期
SE年代好多機都好靚

家陣啲機全部一樣樣

當年我都有， 最愛拔刀開機聲

睇返電話配置
就會完全感受到科技日新月異
真係短短十幾年就變成咁

最搞笑既一件事 , 以圖中上戶彩 口口口口口口 為例
當年行貨電話係出唔到日文 , 會有error

甚至 "唔" , "係" , "咁" .咁簡單既字都打唔到

當然果陣電腦都打 "吾系甘" 會俾人叫5p

宜家呢？用電話打"吾系甘"就叫佢食屎啦

btw apps store有咁多輸入法選擇真係very good

入唔到連登

出現了

滿滿的回憶

當年中學個陣好想買呢部,見D同學用得好撚型
可惜個陣無錢

讀大學果時用k810i﹐第一部自己買的電話

以前中學就係用呢部野
一打開仲有個刀鋒聲

以前啲機外型部部都各有特色

呢部係咪王力宏賣廣告果部？

呢部係 MIJ

正想問可唔可以上lihkg，上面已經解答咗